# 事件类积木

## 1. 当光环板启动

 当光环板开机或重启时开始运行其下程序。

![](images/events-1-1.png)

**示例：**

![](images/events-1-2.png)

光环板启动后，播放LED动画“浪花”。

---

## 2. 当按钮被按下时

当光环板按钮被按下时开始运行其下程序。

![](images/events-2-1.png)

**示例：**

![](images/events-2-2.png)

光环板按钮被按下时，全部LED灯显示绿色。

---

## 3. 当光环板摇晃时

当光环板摇晃时开始运行其下程序。

![](images/events-3-1.png)

**示例：**

![](images/events-3-2.png)

光环板被摇晃时，全部LED灯显示绿色。

---

## 4. 当光环板（）时
	
如果光环板按照指定的方向放置时开始运行其下程序，包括箭头向上、箭头向下、向左倾斜、向右倾斜四个选项。

![](images/events-4-1.png)

**示例：**

![](images/events-4-2.png)

光环板箭头向上放置时，全部LED灯显示绿色。

---

## 5. 当触摸传感器（）被触摸时

当指定触摸传感器被触摸时，运行其下程序，触摸传感器包括0、1、2、3四个。

![](images/events-5-1.png)

**示例：**

![](images/events-5-2.png)

当光环板触摸传感器0被触摸时，播放LED动画“流星”。

---

## 6. 当（）&gt;（）

当所选属性（计时器、麦克风 响度）大于指定的数值时，开始执行程序。

![](images/events-6-1.png)

**示例：**

![](images/events-6-2.png)

当光环板计时器大于360秒时，重置计时器。

---

## 7. 当接收到（）

当光环板接收到指定消息时，开始执行程序。

![](images/events-7-1.png)

**示例：**

![](images/events-7-2.png)

当光环板接收到“消息1”时，播放LED动画“彩虹”。

---

## 8. 广播（）

广播指定消息。

![](images/events-8-1.png)

**示例：**

![](images/events-8-2.png)

光环板的按钮被按下时，广播“消息1”.

---
